【壯陽毒酒】壽星分享自釀瑪卡酒奪5命 呢樣中藥係元兇？

【壯陽毒酒】壽星分享自釀瑪卡酒奪5命 呢樣中藥係元兇？

自製壯陽補酒可奪命！重慶璧山區一任姓磚瓦廠老闆，3日在酒店筵開5席擺55歲壽宴，並自攜珍藏「瑪卡補酒」與十多名男賓客暢飲。未料15人飲用後不適送院，任老闆延至翌日下午不治，紅事頓變白事。事件造成5人死亡、5人命危。政府多個部門介入調查，初步判斷為自製補酒導致中毒。

自製壯陽補酒可奪命！重慶璧山區一任姓磚瓦廠老闆，3日在酒店筵開5席擺55歲壽宴，並自攜珍藏「瑪卡補酒」與十多名男賓客暢飲。未料15人飲用後不適送院，任老闆延至翌日下午不治，紅事頓變白事。事件造成5人死亡、5人命危。政府多個部門介入調查，初步判斷為自製補酒導致中毒。

究竟是甚麼補酒，導致如此可怕的後果？內地媒體昨日引述知情人士小艾（化名）透露，參加壽宴的都是任老闆在生意上的合作夥伴，當中兩席為男賓客，任男在席間特意從家中拿出珍藏了2、3年的瑪卡酒，據說酒是別人送給他的。坊間盛傳瑪卡酒有壯陽功效，任男將之與十多名男賓客分享，結果大家喝過酒後，約翌日凌晨零時30分許，就有人出現嘔吐、心悸、全身乏力的症狀。

當時酒席未散，酒店老闆得悉出事後，立即召喚救護車，將賓客送院救治。小艾說：「途中有1人已經死亡，到達醫院之後，搶救過程中，又走了幾個人，請客的任X是在晚上6點多去世的。」她續指，現時有5名賓客在深切治療部搶救，「醫生說，現在的各項指標要比剛送來的時候要好，還在觀察等待，這5人中就有任X的親弟弟。」

目前，出事的酒店已被警方封鎖，需要接受進一步調查。據家屬稱，政府各相關部門召開死者家屬通告會：「我也去參加了，在會上，政府部門宣佈說，目前已排除了刑事案件可能性。」

親友懷疑出事的原因是補酒成份有問題。小艾向內地記者說，酒裏除了瑪卡，還含有其他成份，就目前小艾所知的，大概有紅棗、枸杞、烏頭等。大家都懷疑是烏頭出了問題。小艾稱，一般烏頭分兩種，一種是本身就含有劇毒，另一種是無毒的，而這個酒裏的烏頭要不是本身就有毒，要不可能是變質了，所以才出事。

香港衞生署中醫藥務部資料顯示，川烏、草烏、附子等為烏頭類生物鹼的中藥材，主要功效是祛風除濕，溫經止痛。而烏頭類生物鹼是一類有毒性的化學成份，故這類藥材若使用不當，容易引致中毒，甚至危及生命，應遵從中醫師指示煎煮及服用。

瓦磚廠老闆
酒店開三日壽宴
飲毒酒
累埋親細佬
一齊落地府
跟毛主席好好學習毛澤東思想

壯陽國

支毒酒人地送嘅，係咪有人想殺佢全家

中國又嬴